<Document>
# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные NanoTrasen, растения передают черты потомству в своих генах. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут выводить сорта растений с желательными мутациями, которые повышают здоровье растений и урожайность.

## Признаки
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и признаков растения, может быть определен путем тщательного наблюдения и изучения. Несколько распространенных признаков включают:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этим признаком светятся в темноте.
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: растения с этим признаком дают больше плодов за урожай
- [color=lightgreen]Меньше воды[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше воды, чем обычно
- [color=lightgreen]Бурый[/color]: растения с этим признаком требуют острых инструментов для сбора урожая
- [color=lightgreen]Долголетие[/color]: растения с этим признаком живут больше циклов сбора урожая, прежде чем умереть
- [color=lightgreen]Низкая освещенность[/color]: растениям с этим признаком требуется меньше света, чем обычно, для роста
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: растения с этим признаком более устойчивы к вредителям
- [color=lightgreen]Бессемянность[/color]: растения с этим признаком не производят жизнеспособных семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этим признаком подавляют рост сорняков.

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Вот как Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], будут испытывать случайные генетические мутации, которые могут изменить их гены и привести к изменению их признаков. Вы можете сохранить растения с нужными вам мутациями, собрав их семена.

Чем больше нестабильного мутагена вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены жизненно важны для выживания растения, большинство мутаций приведет к его гибели.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Перекрестное опыление
Вы можете использовать [color=cyan]стерильный тампон[/color] для переноса пыльцы с одного растения на другое. Растения, которые опыляются перекрестно, имеют шанс передать признаки. Будьте осторожны при повторном использовании тампонов; пыльца очень липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

</Document>
