<Document>
# Рабочие места

В SS14 имеется большое количество рабочих мест, разделенных на семь основных отделов:

## Обслуживание
В этот отдел входят уборщик, пассажиры, клоун, мим, музыкант, повар, бармен, начальник отдела кадров и другие работники, которые существуют для обслуживания станции.

В основном это люди, которые развлекают, убирают и обслуживают остальных членов экипажа, за исключением пассажиров, у которых нет никакой конкретной работы, кроме как заблудиться в обслуживании.

## Груз
Грузовой отдел состоит из грузовых техников, техников по спасению и квартирмейстера. Как отдел, он отвечает за распределение ресурсов и торговлю, способен покупать и продавать вещи на галактическом рынке.

По большей части это означает, что они рыщут по станции и различным обломкам, чтобы найти материалы для продажи и перераспределения, а также покупают материалы, которые запрашивают другие отделы.

## Безопасность
Отдел безопасности состоит из курсантов, юристов, детективов, офицеров безопасности, надзирателей и начальника службы безопасности. Как отдел, он отвечает за борьбу с нарушителями спокойствия и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В результате этого, а также необходимости ходить по тонкой грани, служба безопасности иногда бывает перегружена разъяренной командой (не убивайте клоуна), поэтому ее членам важно стараться вести себя как можно лучше.

## Медицина
Медицинский отдел состоит из медицинских интернов, химиков, врачей и главного врача. Как отдел, он отвечает за уход за экипажем, лечение и/или клонирование раненых и мертвых, лечение болезней и предотвращение ужасной, кровавой смерти в чулане.

Медицинский отдел - один из наиболее хорошо оснащенных отделов: у него есть возможность определять местонахождение раненых с помощью монитора экипажа, практически бесконечный запас химикатов на случай, если химия окажется на уровне, и возможность быстро диагностировать и вакцинировать заразные болезни.

## Наука
Научный отдел состоит из ученых и директора по исследованиям. Как отдел она отвечает за исследование технологий и артефактов, модернизацию машин и печать новых и полезных устройств.

Ученые должны искать новые артефакты для изучения, а также обращаться к отделам с просьбой помочь модернизировать их машины.

## Инженерный отдел
Инженерный отдел состоит из технических помощников, инженеров станции, атмосферных техников и главного инженера. Как отдел, он отвечает за поддержание станции в рабочем состоянии, ее структуру и подачу воздуха.

Инженерный отдел имеет все необходимое для безопасного выхода в космос, и поэтому они всегда должны пытаться ремонтировать непригодные для жизни части станции.

## Командование
Командование состоит из капитана, начальника отдела кадров, начальника службы безопасности, главного инженера, главного врача, директора по исследованиям и квартирмейстера. Как отдел оно отвечает за эффективное функционирование станции и ее подразделений.

Члены командования всегда должны быть относительно компетентны в своих отделах и стараться делегировать ответственность и направлять работу.

</Document>
