<Document>
# Строительство шаттла

Строительство шаттла - простое и легкое занятие, хотя и довольно затратное и трудновыполнимое в течение часа. Это хорошее занятие, если у вас есть значительное количество свободного времени и вы хотите немного потрудиться.

## Начало работы
<Box>Необходимые детали:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GeneratorPlasma"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

<Box>Необязательные детали:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightTube"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
</Box>

Отправляйтесь в космос со стальными листами и металлическими прутьями в руках, и как только вы окажетесь в трех или более метрах от станции, щелкните рядом или под вами прутьями в руках. Это позволит установить решетку, которую затем можно превратить в покрытие с помощью стальных листов. Расширьте свою решетчатую платформу, щелкнув мышью у самого края с прутьями в руках.

После этого, когда вы получите нужную форму, вынесите и установите движители по краям. Для работы они должны быть направлены наружу в космос и не выстрелят, если на пути сопла окажется плитка. Установите гироскоп там, где удобно, и используйте свою подстанцию и генератор, чтобы наладить электроснабжение. Постройте стену поверх кабеля MV, а затем установите на ней APC для питания устройств на борту.

Наконец, установите компьютер шаттла в любом удобном месте и убедитесь, что все ваши движители и гироскопы получают питание. Если это так, поздравляем, у вас есть функциональный шаттл! Сделать его пригодным для жизни и красивым - это упражнение остается на усмотрение читателя.

</Document>