<Document>
# Гравитационный двигатель сингулярности

Гравитационный двигатель сингулярности может давать бесконечную мощность, не требуя заправки. Он также может с одинаковой легкостью уничтожить всю станцию. Он использует ускоритель частиц для запуска частиц высокой энергии в генератор сингулярности для формирования сингулярности. Затем сингулярность испускает излучение, которое поглощается радиационными коллекторами.

## Установка

Для нормальной работы Gravitational Singularity Engine требуется 4 подсистемы:

## Генератор гравитационной сингулярности
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
</Box>
Генератор должен быть закреплен в центре области сдерживания, поскольку именно в этом месте появится сингулярность.

## Генераторы и излучатели поля сдерживания
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
</Box>
Излучатели подключаются к MV-кабелям и стреляют лазерами, пока у них есть питание и они включены.
Запускайте излучатели в генераторы поля сдерживания, чтобы активировать их.
Если два генератора сдерживающего поля активны, находятся в радиусе действия и на одной кардинальной оси, появится сдерживающее поле.
Сдерживающее поле будет отталкивать сингулярность, не давая ей вырваться, и давать немного энергии каждый раз, когда от них что-то отскакивает. 
Лазеры-излучатели и поле сдерживания могут нанести урон, избегайте прикасаться к ним, когда они активны.

## Коллекторы излучения
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
</Box>
Они подключаются к высоковольтным кабелям и при включении генерируют энергию от близлежащих источников излучения.

## Ускоритель частиц

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="PA computer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="Starboard Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="Fore Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="Port Emitter"/>
</Box>

Ускоритель частиц (УЧ) - это многоплиточная структура, запускающая ускоренные частицы из своих эмиттеров. Его излучатели всегда должны быть обращены к генератору гравитационной сингулярности.
На некоторых станциях уже есть недостроенный УЧ. Чтобы завершить строительство, сначала убедитесь, что под силовым блоком УЧ есть высоковольтный кабель, закрепите все части, затем добавьте низковольтный кабель к каждой части.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>
Затем с помощью отвертки прикрутите УЧнели.
Просканируйте детали с помощью компьютера управления PA, чтобы проверить его работоспособность. Если он отображается как неполный, проверьте, чего не хватает.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
</Box>

## Тьюринг на двигателе гравитационной сингулярности

[color=#a4885c]Не включайте [/color] УЧ, пока все остальные подсистемы не будут работать нормально.

Включите питание с помощью компьютера управления УЧ. Установите мощность на соответствующий уровень.
Чем выше выходная сила установлена на компьютере управления УЧ, тем больше будет сингулярность.

Теперь УЧ будет получать энергию от силовой сети и начнет обстрел частицами генератора гравитационной сингулярности. 

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
</Box>

Вскоре на месте генератора гравитационной сингулярности появится сингулярность.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
</Box>

Если ни одна частица не попадает в генератор сингулярности, сингулярность начнет медленно распадаться, пока не исчезнет.

## Безопасность
Сингулярность излучает радиацию вокруг себя, поэтому всегда держитесь на расстоянии. Заранее обзаведитесь защитным снаряжением от радиации. При возникновении проблем со здоровьем обратитесь за медицинской помощью.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
</Box>

Сингулярность может перемещаться, но сдерживающее поле будет отталкивать ее.
Если сингулярность вырвется из своего сдерживающего поля, что часто называют "сингулусом", она будет притягивать, а затем поглощать все на своем пути.

В таких обстоятельствах мало что можно сделать, кроме как бежать в противоположном направлении.
</Document>