<Document>
# Выживание

Как правило, разумно избегать ситуаций, которые могут причинить вам вред, потому что медицина может только исцелить вас, когда на пороге стоят ядерные агенты.

## Идентификация ситуации
Ваш КПК содержит как название судна, так и список экипажа, работающего в данный момент на вашем судне, напоминание вашего имени при необходимости, а также назначенную работу на смену, что позволяет вам быстро оценить ситуацию.

## Экстренное лечение
В случае серьезной чрезвычайной ситуации вы можете сделать несколько вещей, которые помогут обеспечить ваше долгосрочное выживание, в том числе:

- В случае критического состояния воспользуйтесь экстренным медикаментом из вашего аварийного ящика - он поможет вам не потерять способность что-либо делать. Экстренные аптечки также можно использовать для оживления людей, находящихся в критическом состоянии на полу, и для продления времени, в течение которого вы можете справиться с ядами/и т.д.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>
- В вашем аварийном ящике находится дыхательная маска и воздушный баллон, которые могут помочь вам дольше продержаться в ситуации, когда вы находитесь на расстоянии.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>
- При активном кровотечении или просто желании подготовиться можно разрезать тканевые изделия ножом или другим острым предметом и использовать полученную ткань для создания марли для остановки кровотечения.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>
- Вместо настоящего анализатора здоровья, просто осмотрите себя и воспользуйтесь детальным осмотром - это хороший способ выяснить, какие раны у вас есть.
- Если вы ослепли, морковь - еще один способ лечения (поскольку она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения слепоты), если она доступна.
- Хорошо приготовленная еда (приготовленная пища, а не из автомата) обычно гораздо лучше для вашего общего здоровья и может помочь быстрее заживить небольшие раны.
- Простой постельный режим лечит большинство болезней, а также позволяет ранам закрыться самостоятельно. Лучше всего для этого подходят медицинские кровати, обеспечивающие стерильную поверхность и поддержку всех поврежденных частей тела, но подойдет любая кровать. Даже сидение помогает, хотя бы немного.

</Document>