<Document>
# Управление

<Box Orientation="Vertical">Здесь вы можете в любой момент изменить привязки клавиш:</Box>
<Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

## Основные элементы управления
Мы будем вежливо предполагать, что вы уже знаете, как работает WASD для ходьбы.
Помимо этого, в SS14 есть несколько основных взаимодействий, упорядоченных по важности:

- [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] для поднятия предметов и активации объектов, таких как кнопки или компьютеры, и [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] для активации предметов. Вы также можете нажать [color=#a4885c]alt[/color], чтобы активировать альтернативные взаимодействия для некоторых объектов.
- Вы также можете быстро активировать предметы, которые держите в руках, нажав [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] и [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] соответственно.
- [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color], чтобы открыть контекстное меню. Затем вы можете либо щелкнуть по элементу левой кнопкой мыши, как в мире, либо щелкнуть его правой кнопкой мыши еще раз, чтобы открыть меню глаголов, которое дает вам более сложные способы взаимодействия с объектом.
- Вы можете [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] объекты, чтобы изучить их, получить их название и подробное (хотя часто и юмористическое) описание.

Вы можете быстро опробовать эти элементы управления с помощью обезьянки ниже (обратите внимание: нажатие на нее работает только в игре, но не в лобби), и в любой момент в этом руководстве, если вам покажут объект, [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/] для изучения всегда будет работать[/color]:


<GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

## Инвентарь
Чтобы перемещать предметы в инвентаре и между контейнерами, вы можете нажать на предмет (или название предмета), чтобы переместить его в активную руку, а затем нажать на место, куда вы хотите его переместить (либо на слот в HUD, либо на контейнер).

Предметы в ваших руках активны только по одному, чтобы поменять их местами, вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color] на клавиатуре, чтобы сменить активную руку.

Открыть контейнеры в инвентаре также просто: наведите курсор на предмет и активируйте его с помощью [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] или нажмите на значок сумки в правом нижнем углу слота, в котором он находится.

Когда вы откроете контейнер, появится окно, показывающее содержимое контейнера и количество свободного места для хранения вещей.
Все предметы имеют определенный размер, некоторые из них слишком велики, чтобы поместиться в большинство или все контейнеры.

Чтобы бросить предметы, вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color], а чтобы бросить их с большей силой (также известной как бросание), вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="ThrowItemInHand"/][/color].

Несколько более продвинутый способ управления инвентарем - использование [color=#a4885c]Shift + B[/color]. Если ваша активная рука в данный момент пуста, эта горячая клавиша вытащит последний предмет, который был положен в вашу сумку. Если у вас в руке есть предмет - горячая клавиша самек положит этот предмет в вашу сумку.
Горячая клавиша [color=#a4885c]Shift + E[/color] работает точно так же, но использует ваш пояс в качестве хранилища.
## Действия
Слева в вашем HUD есть панель, показывающая различные действия, которые вы можете предпринять.
Наведя курсор на каждое из них, вы увидите название и описание действия, которое расскажет вам, что это такое и как оно работает.
Вы можете нажать на действие, чтобы вызвать его, или нажать цифровую клавишу в любое время, чтобы вызвать действие без нажатия на него.

Чтобы изменить порядок действий, просто перетащите их в другие слоты, щелкните правой кнопкой мыши, чтобы удалить их, и нажмите на значок шестеренки в верхней части панели, чтобы открыть меню для (повторного) добавления.
Всего у вас есть 10 страниц действий, между которыми можно переключаться, нажимая [color=#a4885c]shift-(цифра)[/color].
Кроме того, вы можете нажать значок замка, чтобы предотвратить изменение панели действий.

## Движение
Есть несколько вещей, которые могут изменить ваше движение, в первую очередь это скольжение (которое требует, чтобы вы шли с [color=#a4885c]shift[/color], чтобы избежать его, обычно.) и отсутствие гравитации.
Скольжение просто оглушает вас на некоторое время, но отсутствие гравитации может быть смертельно опасным, если вы находитесь вне станции и блуждаете на расстоянии более 1,5 м от ближайшей стены или твердой структуры, так как вы потеряете хватку и больше не сможете двигаться, не бросив что-нибудь.

</Document>
