<Document>
# Электропитание

SS14 имеет достаточно глубокую систему электроснабжения, через которую все устройства на станции получают электроэнергию. Она разделена на три основные сети: высоковольтную, низковольтную и средневольтную.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>

## Кабели
Три основных типа кабелей (HV, MV и LV) могут использоваться для формирования независимых электросетей. Изучите их, чтобы получить описание их применения.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
</Box>

## Накопители энергии
Каждое представленное устройство хранения электроэнергии выполняет функцию трансформатора для соответствующего уровня мощности (высокого, среднего и низкого), а также обеспечивает достаточно емкий резервный аккумулятор для сглаживания скачков и провалов в потреблении электроэнергии.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Ramping
В отличие от того, что можно ожидать от электрической симуляции в видеоигре, электроэнергия не подается мгновенно по запросу. Генераторам и батареям требуется время, чтобы нарастить потребление, что приводит к отключению электричества, когда потребление тока сильно меняется одновременно, например, когда разряжаются батареи.

## Установка накопителей электроэнергии
Подстанции являются наиболее понятными. Просто установите устройство поверх кабеля НН и ВН, оно будет забирать энергию из кабеля ВН для подачи на НН.

Установка APC также проста, за исключением того, что APC являются исключительно настенным оборудованием и не могут быть установлены на полу. Убедитесь, что он имеет как MV, так и LV соединения.

Для установки SMES необходимо изготовить кабельный терминал, который будет использоваться в качестве входа. SMES будет получать энергию от терминала и отправлять ее снизу. Терминал гарантирует, что вход ВН и выход НН не соединятся. Избегайте подключения SMES к самому себе, это приведет к короткому замыканию, которое может привести к мерцанию или отключению питания в зависимости от степени тяжести.

## APC breaking
Currently the only power storage device that has a limit to it's power network is APC. As soon as all connected devices and machinery demand more than [color=#a4885c]24kW[/color] it's breaker will pop and everything will turn off.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Checking power grid
1. Use the [color=#a4885c]t-ray scanner[/color] in order to locate cables that are hidden under tiles. (skip this step if cables aren't hidden)
2. Pry open the tile that is blocking your access to the cable with a [color=#a4885c]crowbar[/color]. (skip this step if cables aren't hidden)
3. Equip your trusty [color=#a4885c]Multitool[/color] and click on any cable to see powergrid stats.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
<GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
</Box>

</Document>