<Document>
# Модернизация машин

Машины помогают станции работать бесперебойно, и вы, как ученый, можете помочь им работать еще лучше!

## Детали
<Box>Запчасти:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CapacitorStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MatterBinStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MicroLaserStockPart"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MicroManipulatorStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ScanningModuleStockPart"/>
</Box>
Вы можете изучить каждую деталь машины, чтобы узнать ее тип и рейтинг, который варьируется от 1 до 4.

Детали более высокого уровня можно исследовать, а также найти через артефакты или спасательные работы.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvancedMatterBinStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SuperMatterBinStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BluespaceMatterBinStockPart"/>
</Box>

## Модернизация
Чтобы узнать, можно ли модернизировать машину, вы можете осмотреть ее и найти значок [color=#a4885c]молнии[/color] в правом нижнем углу. Нажав на него, вы увидите, какие виды модернизации есть у машины.

Чтобы проверить, какие детали нужны машине, вы можете изучить ее плату. Попробуйте сделать это здесь:
<Box Orientation="Vertical">
<GuideEntityEmbed Entity="ProtolatheMachineCircuitboard"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CloningPodMachineCircuitboard"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TraversalDistorterMachineCircuitboard"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard"/>
</Box>
Вы можете использовать детали любого номинала для любых требований к деталям. Использование деталей с более высоким рейтингом повышает эффективность машины.

Если вы хотите модернизировать существующую машину, просто разберите ее с помощью отвертки и лома и замените существующие детали деталями более высокого уровня.

Вы также можете быстро модернизировать машины, используя RPED, загрузив в него детали машины, а затем щелкнув по машине. Она будет быстро модернизирована с помощью тех деталей, которые были вставлены.
<GuideEntityEmbed Entity="RPED"/>
</Document>
