<Document>
  # Робототехника
  Научная команда имеет возможность создавать несколько уникальных типов роботов для нужд станции. Чтобы начать, вам нужно изучить технологию [color=#a4885c]Робототехника[/color].

  ## Фабриктор экзокостюмов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабриктор экзокостюмов"/>
</Box>
  В [color=#a4885c]фабрикторе экзокостюмов[/color] вы будете печатать большинство деталей для своих творений, таких как:
  - конечности бота
  - детали и оборудование мехов
  - датчики движения

  Управление фабрикатором экзокостюмов такое же, как и любым другим фабриктором на станции; просто нажмите на фабрикатор экзокостюмов, чтобы открыть пользовательский интерфейс, затем нажмите на иконку детали, которую вы хотите напечатать.
  - Нет рецептов? Нажмите кнопку [color=#a4885c]Синхронизировать[/color] на пользовательском интерфейсе, чтобы проверить наличие новых чертежей. Если и после этого ничего не появится, скорее всего, вы еще не исследовали соответствующую технологию!
  - Если рецепт отображается серым цветом, это, скорее всего, связано с нехваткой материалов. Чтобы добавить новые материалы (либо [color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color], либо [color=#AED6F1]стекло[/color]), просто нажмите на фабрикатор, удерживая указанный материал.

  По умолчанию каждая станция начинается с полным набором робототехнического оборудования, но при наличии технологии [color=#a4885c]Robotics[/color] вы можете сделать еще один фабрикатор, который позволит вам изготовить соответствующую печатную плату.

  ## Боты
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="клинбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="медбот"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="хонкбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="мимбот"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боты[/color] - это маленькие, простые машины, которые могут выполнять простые задачи, например, уборку. Они не используют силовые элементы и довольно хрупкие. Для их создания потребуются детали, которые можно изготовить в мастерской по производству экзокостюмов.

  Чтобы сделать бота, откройте [color=#a4885c]Строительное меню[/color] и перейдите в категорию "Утилиты" (или просто найдите "бот"), и вы получите весь список рецептов. Для того чтобы собрать бота, необходимо, чтобы детали, указанные в рецепте, были рядом с вами, и нажмите [color=#a4885c]Строить[/color], через несколько секунд ваш новосозданный слуга должен появиться у ваших ног!

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Рипли"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="Х.О.Н.К."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="ХОМЯК"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] - это гигантские металлические чудовища, предназначенные для выполнения различных функций в соответствии с их моделью. Ими управляют игроки, а для их функционирования требуются энергоячейки.

  Для создания каждого меха требуется свой уникальный набор конечностей и деталей. Их можно изготовить в фабрикаторе экзокостюмов, как и любые другие детали, за исключением необходимых [color=#a4885c]плат[/color], которые изготавливаются на [color=#a4885c] принтере плат[/color], который обычно находится в отделе [textlink="науки" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Модуль центрального управления Рипли"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Модуль управления переферией Рипли"/>
</Box>

  Например, обе приведенные выше печатные платы необходимы для создания рипли-меха и не могут быть использованы для создания любого другого меха.

  Чтобы начать создание мехов, распечатайте их основание в фабрикторе экзокостюмов и вставьте руки и ноги, вы можете [color=#a4885c]изучить[/color] ее, чтобы понять, как продолжить строительство.
  - Каждый мех требует определенного сочетания проводов, использования инструментов и собственных уникальных печатных плат для сборки после сборки шасси. Большинство мехов имеют две или более уникальных печатных плат. Например, мех [color=#a4885c]Рипли[/color] требует платы [color=#a4885c]Модуль центрального управления Рипли[/color] и [color=#a4885c]Модуль управления переферией Рипли[/color].
  - Для создания мехов требуется большое количество материалов - не забудьте спросить у своих коллег-ученых и персонала грузового отсека, каких материалов вам не хватает!

  ## Оборудование
    Мех - это не более чем дорогая глыба металла без эксклюзивных инструментов. Оборудование может быть создано на фабрикаторе, как и любая другая деталь.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гидравлический зажим, как пример."/>
</Box>
  - Чтобы установить оборудование, просто щелкните по меху с оборудованием в руке.
  - Чтобы использовать оборудование, выполняйте действие "Цикл оборудования", пока не будет экипирован нужный вам инструмент.
</Document>
