<Document>
# Ксеноархеология
Ксеноархеология - это научное подразделение, занимающееся исследованиями и экспериментами над инопланетными артефактами.

## Артефакты
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакты состоят из случайно сгенерированной древовидной структуры. Они состоят из узлов, соединенных друг с другом гранями, обход которых является основной целью ученых, работающих над ними.

Каждый узел состоит из двух основных компонентов: [color=#a4885c]Стимулятор[/color] и [color=#a4885c]Реакция[/color]. Стимулятор - это действие, которое вызывает реакцию. Некоторые реакции вызывают мгновенный эффект, в то время как другие являются постоянными изменениями. Срабатывание реакции вызывает перемещение артефакта к одной из грань узла.

Зная эти основные принципы, вы можете понять, как связаны между собой различные узлы артефакта и как можно перемещаться между ними, многократно активируя узлы.

Хотя нетренированному глазу это может показаться случайным, опытный ученый может научиться понимать внутреннюю структуру любого артефакта.

## Анализатор артефактов и консоль анализа
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Основное оборудование, которое вы будете использовать в ксеноархеологии, - это [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]консоль анализа[/color]. С их помощью можно создавать отчеты, содержащие ценную информацию об артефакте.

Чтобы настроить их, просто свяжите их сетевым конфигуратором, установите артефакт на анализатор и нажмите кнопку [color=#a4885c]Сканировать[/color].

В консоли можно извлечь очки из артефакта с помощью кнопки [color=#a4885c]Extract[/color]. Количество извлекаемых очков зависит от того, сколько новых узлов было активировано с момента последнего извлечения. Вы можете извлекать очки несколько раз, для этого нет никаких причин!!!

## Assembling Artifacts
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Artifact Fragment"/>

Можно собрать несколько фрагментов артефактов и собрать их в рабочий артефакт. Их можно запросить в отделе снабжения, который обычно находит их во время добычи астероидов или экспедиций.

</Document>
